% \usepackage{longtable}


\begin{longtable}{|l|c|c|l|c|c|l|} 
    \hline
    \multicolumn{1}{|c|}{Name}               & Mnemonic                                                                      & Format               & \multicolumn{1}{c|}{Opcode} & Modifier             & Exception flags      & \multicolumn{1}{c|}{Effect}        \endfirsthead 
    \hline
    \multicolumn{1}{l}{}                     & \multicolumn{1}{c}{}                                                          & \multicolumn{1}{c}{} & \multicolumn{1}{c}{}        & \multicolumn{1}{c}{} & \multicolumn{1}{c}{} & \multicolumn{1}{l}{}               \\ 
    \hline
    FP. Vector Addition                      & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}FVADD1,\\FVADD2,\\FVADD4,\\FVADD8\end{tabular}     & 4B                   & \multicolumn{1}{c|}{}       & mm                   & ~                    & $Va_i = Vb_i + Vc_i$               \\ 
    \hline
    FP. Vector Subtraction                   & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}FVSUB1,\\FVSUB2,\\FVSUB4,\\FVSUB8\end{tabular}     & 4B                   & \multicolumn{1}{c|}{}       & mm                   &                      & $Va_i = Vb_i - Vc_i$               \\ 
    \hline
    FP. Vector Minimum                       & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}FVMIN1,\\FVMIN2,\\FVMIN4,\\FVMIN8\end{tabular}     & 4B                   & \multicolumn{1}{c|}{}       & mm                   &                      & $Va_i = min(Vb_i, Vc_i)$           \\ 
    \hline
    FP. Vector Maximum                       & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}FVMAX1,\\FVMAX2,\\FVMAX4,\\FVMAX8\end{tabular}     & 4B                   & \multicolumn{1}{c|}{}       & mm                   &                      & $Va_i = max(Vb_i, Vc_i)$           \\ 
    \hline
    FP. Vector Absolute Value                & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}FVABS1,\\FVABS2,\\FVABS4,\\FVABS8\end{tabular}     & 4F                   & \multicolumn{1}{c|}{}       & mm                   &                      & $Va_i = abs(Vb_i)$                 \\ 
    \hline
    FP. Vector Multiplication                & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}FVMUL1,\\FVMUL2,\\FVMUL4,\\FVMUL8\end{tabular}     & 4B                   &                             & mm                   &                      & $Va_i = Vb_i \cdot Vc_i$           \\ 
    \hline
    FP. Vector Division                      & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}FVDIV1,\\FVDIV2,\\FVDIV4,\\FVDIV8\end{tabular}     & 4B                   &                             & mm                   &                      & $Va_i = Vb_i \div Vc_i$            \\ 
    \hline
    FP. Vector Multiply Accumulate           & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}FVMAC1,\\FVMAC2,\\FVMAC4,\\FVMAC8\end{tabular}     & 4E                   &                             & mm                   &                      & $Va_i = Vb_i + (Vc_i \cdot Vd_i)$  \\ 
    \hline
    FP. Vector Addition Immediate            & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}FVADDI1,\\FVADDI2,\\FVADDI4,\\FVADDI8\end{tabular} & 4C, 6B               & \multicolumn{1}{c|}{}       & mm                   &                      & $Va_i = Vb_i + Imm$                \\ 
    \hline
    FP. Vector Subtraction Immediate         & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}FVSUBI1,\\FVSUBI2,\\FVSUBI4,\\FVSUBI8\end{tabular} & 4C, 6B               & \multicolumn{1}{c|}{}       & mm                   &                      & $Va_i = Vb_i - Imm$                \\ 
    \hline
    FP. Vector Minimum Immediate             & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}VMINI1,\\VMINI2,\\VMINI4,\\VMINI8\end{tabular}     & 4C, 6B               &                             & mm                   &                      & $Va_i = min(Vb_i, Imm)$            \\ 
    \hline
    FP. Vector Maximum Immediate             & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}VMAXI1,\\VMAXI2,\\VMAXI4,\\VMAXI8\end{tabular}     & 4C, 6B               &                             & mm                   &                      & $Va_i = max(Vb_i, Imm)$            \\ 
    \hline
    FP. Vector Multiplication Immediate      & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}FVMINI1,\\FVMINI2,\\FVMINI4,\\FVMINI8\end{tabular} & 4C, 6B               &                             & mm                   &                      & $Va_i = Vb_i \cdot Imm$            \\ 
    \hline
    FP. Vector Division Immediate            & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}FVMAXI1,\\FVMAXI2,\\FVMAXI4,\\FVMAXI8\end{tabular} & 4C, 6B               &                             & mm                   &                      & $Va_i = Vb_i \div Imm$             \\ 
    \hline
    FP. Vector Multiply Accumulate Immediate & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}FVMACI1,\\FVMACI2,\\FVMACI4,\\FVMACI8\end{tabular} & 6C                   &                             & mm                   &                      & $Va_i = Vb_i + (Vc_i \cdot Imm)$   \\ 
    \hline
    FP. Mixed Addition                       & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}FXADD1,\\FXADD2,\\FXADD4,\\FXADD8\end{tabular}     & 4B                   &                             & mm                   &                      & $Va_i = Vb_i + Rc$                 \\ 
    \hline
    FP. Mixed Subtraction                    & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}FXSUB1,\\FXSUB2,\\FXSUB4,\\FXSUB8\end{tabular}     & 4B                   &                             & mm                   &                      & $Va_i = Vb_i - Rc$                 \\ 
    \hline
    FP. Mixed Minimum                        & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}FXMIN1,\\FXMIN2,\\FXMIN4,\\FXMIN8\end{tabular}     & 4B                   &                             & mm                   &                      & $Va_i = min(Vb_i, Rc)$             \\ 
    \hline
    FP. Mixed Maximum                        & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}FXMAX1,\\FXMAX2,\\FXMAX4,\\FXMAX8\end{tabular}     & 4B                   &                             & mm                   &                      & $Va_i = max(Vb_i, Rc)$             \\ 
    \hline
    FP. Mixed Multiplication                 & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}FXMUL1,\\FXMUL2,\\FXMUL4,\\FXMUL8\end{tabular}     & 4B                   &                             & mm                   &                      & $Va_i = Vb_i \cdot Rc$             \\ 
    \hline
    FP. Mixed Division                       & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}FXDIV1,\\FXDIV2,\\FXDIV4,\\FXDIV8\end{tabular}     & 4B                   &                             & mm                   &                      & $Va_i = Vb_i \div Rc$              \\ 
    \hline
    FP. Mixed Multiply Accumulate            & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}FXMAC1,\\FXMAC2,\\FXMAC4,\\FXMAC8\end{tabular}     & 4E                   &                             & mm                   &                      & $Va_i = Vb_i + (Vc_i \cdot Rd)$    \\
    \hline
    \end{longtable}
    